其實香港本來大有條件擁有世界文化遺產

去完日本軍艦島同長崎一帶潛伏天主教相關嘅世界文化遺產

覺得香港其實本來好有條件擁有文化遺產
唔會俾澳門專美
1.九龍城寨
97年前受pk大劣政府壓力拆鳩咗
如果原址保留 根本係世界級旅遊點,而且獨一無二
好過起垃圾迪士尼 大佛 qizu centre

2.1841年開埠以來殖民地建築群
本來中上環有好多
例如環球大廈原址
大部分保留嘅話 又係見証大英帝國喺遠東光輝殖民史嘅引記

我唔會咁話

喺香港，政府帶頭搞嘅嘢九成奶撻
所以政府話推動咩咩咩嗰啲，唔信佢就贏大半
睇阿波份預算案推緊創科，大灣區就明

而且城寨拆咗後原址起個濕九公園
冇撚用

推冧就會

啲歷史建築，收返嚟拆咗，本身話計劃點搞
活化嗰啲，有幾多做得返佢講嗰個功效
有啲拆咗又拖到爛幾年先再發展，最後又商業化，但都搞唔起

仲有廣式騎樓建築又係狂拆
霓虹燈又係狂拆

香港始終有班人覺得發展拆樓係硬道理

拆時太細個冇去過
遺憾

變哂核突支那feel招牌

你又好難怪政府要拆嘅，當年啲人起到好亂同好多秘道，入面又窄，火燭或者倒塌點算

冇人叫你繼續俾人住
明唔明乜叫原址保留？軍艦島𥚃面好多都係危樓唔俾接近

登島路缐只睇到好少部分

不過到時啲維修費都幾係野

唔需要全部開放
又唔係俾人住

乜都用$衡量
典型港式思維

香港人只會睇銀碼，唔會睇價值。

軍艦島係因為煤礦關閉而變廢墟
九龍城寨唔同

都話唔使全面開放
起少d假大空基建咪得

但歷史價值猶有過之

左邊

九龍城寨要嚟做乜
藏污納垢嘅爛樓

殖民地建築群就應該留，起碼有啲特色

九龍城寨，英國佬係堅持一定要97前拆鳩咗佢，因為英國佬視之為國恥，咁多年養撚咗個貧民窟出嚟，覺得貽笑大方

下
你估一定靚先=有價值？

當年係大陸政府壓力
謮多啲書先啦貧民窟

已經唔係關乎保育問題
而係講緊當年成個城市嘅發展方向
莫講話港共 就算當年都無意保育(e.g.舊中環郵政總局)
由始至終 由開埠到宜家 推動香港都係為左發展為左錢 係好可悲

睇返舊中環相 好有上海十里洋場嘅feel

九龍城寨
"97年前受pk大劣政府壓力拆鳩咗"

又唔好老屈， 英國佬都想拆。

講多少少
點解關支那事？

當年港英都無意保育*

舊中環郵政總局真係好靚
睇相真係好似去左倫敦

可惜90後無機會見到

其實堆郊野公園水塘陣已經夠罕見
地球上無一個地方咁密
仲要用咗一百年幾十年有突

係
我都冇見過

中環郵局其實真係無可能保留
原址地底係中環地鐵站
如果你接受到中環冇地鐵先有原址保留嘅可能
最多學日本移位再起
但美利樓大家點睇

走線調整一下吧
其實第二代香港會要拆就真係可惜
又唔關地鐵走線事

仲有尖沙咀火車站
拆完 起嗰兩督文化中心 藝術博物館 肉撚酸到
放喺維港旁 直頭係恥辱

藝術博物館宜家翻新完都係咁柒

一定程度上，清拆九龍城寨的意義在於把上述的人文記憶，一下子抹掉，而旨在 若干年後，把這種過去，濃縮為不足一百字的文字介紹。這種「快刀斬亂麻」的 方式，也同樣地複製在一九九五年清拆調景嶺舊區的事件上，香港政府這種做法， 好像把這些政治敏感之地，迅速地消滅在歷史當中。尤其是調景嶺，本着發展新 市鎮之名，今天已發展成將軍澳的一部分，住了十多萬人，區內大型屋邨，私人 屋苑林立，卻再也找不到往昔「小台灣」的一切遺跡，只餘山上的調景嶺警署(今 改作普賢佛院)仍然屹立，見證著調景嶺的滄桑。
兩個清拆項目，都發生在臨近九七主權移交前，一邊是對外的中英外交角力;另 一邊是對內的國共內訌鬥爭。兩處地方都掀出了背後的重大歷史事件。

香港專拆有特色既野再起d無特色既野
之後再俾錢去外國打卡去人地既特色建築影相呃like

個太空館天象廳都變到啡色
應該拆咗佢啦

日本好興將一幢嘢搬去第二度
好似美利樓咁

我覺得總比拆咗好

你睇下依家香港真係多外國人打咭嘅地方
如彩虹 南山邨

鰂魚涌幢大廈

全部都係本來就喺度唔係假大空無聊新地標

培養罪惡嘅地方有咩價值可言？

拆撚晒佢仲好
好似政總前面草地做urban void
嗰幾督野建築署搞 成陣酸縮味

咩叫歷史呀知唔知

你啲諗法真係好鬼藍絲廢老

集中營有咩價值可言

改走線會拆政府山

建築特色

Auschwitz concentration camp係世界文化遺產
無知真係好恐怖

我回緊嗰條友呀...

有幾on9先夠膽講係因為建築特色

仲有人覺得要靚要grand要風光嘅先值得保留先係歷史

真係笑撚死人

警世話俾後人知唔好再重轁覆轍
呢點意義重大呀

九龍城寨仲唔夠特色呀

地產佬話咩就咩啦
中國人，冇錢有咩用呀

九龍城寨嘅歷史意義同價值同規模同獨一無二

絕對唔會輸俾軍艦島

我覺得贏晒添

講緊集中營 集中營主要係因為背後嘅歷史意義先會留喺度 而唔係因為所謂嘅建築特色

咁都仲要同佢哋解釋
真係..

hong kong club私人用地
land owner想重建 都好難管

睇返以前皇后像廣場對出就係海岸線
連埋啲建築群真係好有格調

連去到遮打花園都好正

你話如果保留，對香港係好定係拆九晒佢起高樓大廈對香港係好？
高樓大廈邊度都起到
你睇下西方甚或日本對舊建築同新建設點平衡啦

唔通話千年古都京都要發展就拆九晒啲平安時代舊嘢呀？
人哋會起個新城係京都站南部

九龍城寨完全將支那dna最真實既一面反映晒出黎
污糟嘈吵雜亂
冇道德(三不管既罪惡溫床)
冇文化(黃賭毒)
冇公義(私刑橫行)

証明支那人就係劣質
難怪支共當年堅持要拆左佢

依樣真
好老實而家香港已經唔夠地用仲玩乜撚野保育

如果喺罪惡同歷史特色之間選，我寧願唔要罪惡都要拆咗佢

就係咁簡單

唔好講咩教育意義，成件事balance唔到

同你講都嘥九氣

遷唔等於拆
明未

冇人住個陣維修費先大本黎有班住客幫你日日睇住

如果全世界都好似你咁諗
全世界會無晒文化遺產

你都on9，我話冇住客維修費貴就等如要拆???好似上海田子坊咁繼續比人住同時發展做旅遊資源唔得???都費撚事同你講

從來保育就要成本

咁你同講廢話有乜分別

英國政府最仆街

關你撚事咩死五毛

下，你知唔知咩叫五毛

而家連最有歸屬感嘅霓虹燈都拆埋，真係好撚可惜

去過就唔會覺得可惜

原來有人覺得文化遺產保育貴過重建就唔應該

咁世界上全部嘅文化遺產
按你依啲人嘅諗法應該全部拆晒佢

因為維修一定貴過重建

同佢政見不同就係五毛

講真，港英政府唔係太熱衷殖民地既洋式建築保育
始終係佢哋眼中，點靚都唔及英倫既靚
要保育既話，換地或者補償都可以有望保留到

皇后像廣場個皇后象都唔可以重置係中環
單單后像既像座都靚啦

港英192x年已經想拆城寨，而家個19公園個衙門先係城寨本質，拆之前啲樓根本亂鳩咁起，連地基都冇，咁多年唔冧係好彩

咁唔該你了解下人哋軍艦島係點做先好講

1881

港英政府正仆街

我諗九龍城寨清拆都係無可避免
入面太雜，好難趕晒D人出黎之後，keep住D建築物但係唔比D人入返去
只有係夾硬拆晒佢先可以完全杜絕入面D罪案發生
好多文化遺產)(包括軍艦島)之所以可以成為文化遺產，就係果個地方被人廢棄左，先可以keep到原貌，比旅客參觀
但係九龍城寨從來都冇被人廢棄，而且造成好多社會問題。除非可以諗到個方案係可以完美封晒成個九龍城寨，唔比人入，否則好難原址保留

係你吊
我一向唔覺得應該派$

你依個意見我覺得有point

咩捐糧

香港人就係未脫口腔期

淨係開放黎比做特色商舖都好吸引啦

其實點都係應該拆
明白樓主覺得好有特色，應該保育
但係果到好多樓都潛建出嚟，地方又大，保育成本太高
同埋我覺得政府都驚留個地方喺到，又難監管，d黑社會又入番去點算，難得有機會減低罪案率，梗係做到盡，唔畀機會佢地翻生

冇每日一百五十隻，根本口使咁多樓

咁拆淨一部分都好過依家

我對樓主依個話題好有興趣

可以詳談

無錯
寧願要塊草地好過

留幾棟喺到都冇左城寨果種感覺同意義啦

同意
但城寨亦涉及治安同建築安全問題
嗰時收返都合理

咪係依度談囉
點詳呀

文化遺產意義在於人。冇晒人氣，得個殼，留黎把撚???你睇香港政府搞親保育，全部變晒餐廳大樓，搞邊檔死邊檔，本黎好地地，舊就舊啲，不過都算係城市風貌，咁不如唔搞好過

城寨就咪喇，不過起個博物館都好，
等後人認識下

大灣區仲信嘅港豬抵鳩死
Fool me once, shame on you; fool me twice, shame on me

一座挨一座，唔使地基都夠穩陣

認同九龍寨城係有一定歷史意義

不過因為拆之前存在嘅樓都係僭建居多，而且係鹹水樓，安全問題好難解決。做文物户外展示，安全一定係首要考慮

欣賞樓主用日本做比較，不過另一個關鍵係九龍寨城係一個建築群，唇齒相依，要修復要保存都存在好大難度

如果話建築署同文物修復辦事處要請多5倍人去搞依壇野，樓主願唔願意交依筆稅？

歐陸建築群7-80s港英正苦帶頭拆
反正都知道留唔到香港
呢啲樓英國大把
唔洗留比港豬

唔係好同意
你講嘅人氣=住客？

如果唔起咁多假大空 我非常願意

正常既人文活動，日常生活。住宅咪住人，差館咪做差館，當鋪咪當野

好多嘢都係英國拆 一二代皇家郵政局都靚到仆街

仲有香港保衛戰嗰堆砲台、碉堡
政府完全唔理

5倍條數點算出黎
廢墟黎講智利都有個世遺
睇下人地條數點做參考下

如果好似你咁講 龐貝古城這類都唔駛保留個遺址啦

香港就死啦 仲做咩遺產

咁你又唔好抹殺哂康文署嘅努力

鐵路博物館、羅屋、葛量洪號滅火輪等等

好多都有努力咁做修復

吓

唔拆既話邊個趕走黃賭毒？
趕走哂既話擺個空城係到？
入面根本危樓
想點保養？

Push

宜家連museum都要轉型啦
仲起..

軍艦島都係危樓
其實好多文化遺產都係危樓，如唔保育

之前有個post 討論水塘水壩都夠做
19世紀世界級
第一個係海起水塘

香港政府鬼有魄力同遠見申請世遺咩
花大$起垃圾益大陸佬就識

如果乜都歷史文物
香港重係魚塘咋on9

依家無話乜都

咪撚打稻草人啦，邊撚到有人話所有嘢都係歷史文物都要保育呀，樓主都係提一兩個咋嘛 屌你老母個閪

咪係囉
我幾時有話乜都

我講嘅有理有據，就講鐵路博物館，户外展示日曬雨淋，做完無幾耐又會生銹（依個位兩到三年又要整一次）

多得一班有心有力嘅人keep 住搞

我"吓"係講個規模細到嘔

香港郵政總局先最正

中國人是世界上最不願意面對自己真實歷史既人種...
因為最無人性道德既事...中國人通通做過晒!

可唔可以唔好再用假大空依三個大陸字

軍艦島係咪市區？

羅馬好多古建築唔保育都係危樓
都係市區

類似嘅建築風格，例如吉布斯飾邊，唯有去西港城懷緬一下

兒登仔重慶大廈都唔敢入啦，講春咩！

細好多，渣好多
西港城

我會

棟哂係度
邊有地方起樓

呢啲做得幾好。變成博物館，起碼有教育既意義，亦都可以系統咁收集相關資料，展示比市民。但新近改做商場食肆個啲真係人唔笑狗都吠

其實最大原因係當時中國同英國都覺得九龍城寨係恥辱

龐貝係考古學上既意義，係佢突然一下落好多灰，cup實左個城市，所以保留到當下既生活面貌。當時發掘既時候，帶隊既考古學家就諗到鑿個窿仔然後灌石膏入去，所以而家先有咁多精彩野睇，如果當時就咁鑿開左，都只係一個萬人骨冢，同普通考古遺跡一樣，冇而家咁受人注目了。

因為LCSD 同AMO 等對於保育都有一個方針，就係要活化

要考慮一個地方如果按照返原有用途保留落去，個用途會唔會過時同有冇人會去

我再舉個例，舊英童學校以前叫做係九龍第一所國際學校，係人都知有歷史意義要保存

但係如果繼續作為學校，校舍面積同條件按今日標準係肯定唔合格；作為博物館，就咁一間舊學校又唔會有好多人願意特登去睇

唯有咪諗下真係令佢活化，兩全其美嘅方案

1938

發展同保育係香港往往係對立

香港無本錢保育太多野

舊大埔理民府活化得幾好 定期開放比公眾
又唔係1881, pmq咁gentrified

景賢里就無人接

00:51-

何東花園先可惜

歷史同都市規劃兩樣野黎
九龍寨城以類地方清拆既好正常
一來危樓多衞生惡劣，二來三不管

起初我都咁諗
但睇到外國無錢都搞得好過最唔缺錢嘅康文署
收皮啦香港政府

基本上你舉例嘅鐵路博物館、羅屋、葛量洪號滅火輪
落雨一定水浸
之後啲蚊又出哂黎
乾返會有成年臭味
可以睇得出真係冇人打理

睇黎巴打係業內人士
改做教育博物館，講下香港既教育事業得唔得？？歷史博物館都係得少少一部份，而且只係針對開埠初期。如果開個專門既博物館，市政搵埋教育司署同教育學院一齊搞，有冇得諗好似差佬搵舊警署做警察博物館咁

無計
先唔講近幾年港共啲大白象
本身香港豆潤咁細 但又發展金錢掛帥
完全無空間保育

發展商有塊古宅地 好自然拆左再起樓
政府換地 補償 可以搞得幾多次？

先進國一個3,4線城市都有好多這類小型博物館同古蹟
打理好過香港多多聲

樓主囉軍艦島黎講
有冇諗過就係佢係一個島先可以咁唔理
如果都內有個咁既地方拆左好耐

Agree 就咁由得佢爛
好多亞洲其他地方d 舊英式堡壘
炮台建築都係重要景點

佢唔係普通危樓囉
衞生惡劣，未保育前就梗
講嚟都多餘

做一定得既，問題教育局肯唔肯囉錢出黎

廢墟還廢墟，垃圾崗還垃圾崗
九龍城寨呢啲垃圾崗真係唔應該留
不過成廿幾年前無而家諗得咁前，當時拆咗起個公園就算
如果可以留番一兩幅牆整個迷你博物館應該多啲人行
做到香港大三巴咁

一定唔肯但市政出錢，教育局出校舍+學術協助得唔得？？

我兩三個月去一次都唔覺

做政府交過手就知公務員有幾疆化同on9
做親少少野都驚死有手尾
班友最緊要準時放工同唔好上身
旨意LCSD都死得

好似大館咁外判好過啦

大館做得好差下
地方唔知點用咁
好多層都空蕩蕩得toilet

HONG KONG as I saw it in 1949

MIchael Rogge 好出名

我只係一個香港史愛好者，見笑

巴打嘅概念其實好好，教育博物館個人認為可行

係好神奇呀
一個咁大規模既無規章建築得香港先有
但到尾佢就係一堆危樓

有無睇探險隊1942

Btw，差佬博物館=全港最on9，搭巴士轉到頭暈，落左車仲要行條長命樓梯雖然入面啲野就幾好睇

港共而家點會想人知香港保衛戰
呢啲文物=歷史
只要唔想人知佢就唔會理

三不管正正係佢嘅歷史重要價值

衞生惡劣？清晒啲嘢咪唔惡劣囉

所以好在臨回歸起左海防博物館我覺得入面啲內容都算幾本地

Take a tour of Hong Kong in the 60s

source:SCMP 嘅官方youtube

吓，講晒老董東方海外矮化另外兩個船王呀勁差！

咁清晒佢就唔係三不管啦
同埋，而家咪清撚晒個堆野你睇就過癮，世紀大危樓，成個計時炸彈咁，仲要啲樓痴到實，根本都唔知點維修

驚英國勢力存留，所以有殖民色彩嘅建築拆得就拆

好想有機會去九龍城寨

講戰爭個個喎，關董浩雲撚事？？

你唔知點維修唔代表專家唔識

留一少部分都可取
但更多殖民地建築更加值得保留

就係專家話拆鳩晒佢最好
香港政府算人道，安置晒啲人上樓然後拆。台北收地起公園個陣，直接放火燒左個木屋區

九龍城寨會有遊客去？得d架仔鬼佬去叫雞

梗係會去
你啲咁嘅質地咪唔會去囉

Fabulous Hong Kong in the seventies

軍艦島唔同，係因為無商業活動
所以無居民
但城寨唔拆，啲人唔會走

上海真係好靚好有歷史的大城市
香港完全冇得比

香港本來有得比

1952年大浪灣

日本川崎有個遊戲機中心 入面設計仿城寨
間唔中就見到啲mk ig過去打卡

源頭：每日150 -> 每年55000

依條片好靚

當發展到一定程度
仲用發展係硬道理果套？

咪係
落後到爆嘅思維
口腔期

所以d專家咪冇料到咯
樓主就唔同，up兩句就有法力變成世界文化遺產，以前班撚樣讀咁多書都要拆晒佢，真係成班垃圾黎

邊班撚樣

九龍城寨真係好撚正 啲故事有排講！

但大館好多人去完都正面反應

我覺得building 修復得ok
但裡面啲展覽深度層次都唔夠
同埋好多地方未諗到點用咁

保育完地遺跡成為中產後花園，窮人繼續住劏房

係
但留低嘅文獻好似唔多

片就來來去去都係RTHK條鏗鏘集

可以講67暴動，不過可能政治不正確

點敢講吖

喺香港 所有嘢都以「發展」為名破壞曬
無論係物質定係非物質嘅嘢

daisey chillie：
應該作為世遺咁留低

海神高科技：
維修費好貴，原爆dome都要幾億yen，咁嘅建築物有成500棟要幾多先夠？諗下都知係勁大嘅金額

窮得只凈下$
尤其啲廢老最興咁諗嘢

五毛又轉移話題

城寨拆左真係可惜

你放心啦，香港同香港人好快變成歷史

其實香港保衛戰嗰堆砲台、碉堡改哂做雍雅山房feel嘅weekend cafe有得搞

日本TBS當年嘅片

好珍貴

地權問題

講得喏

老豆話以前的中環好似去咗英國咁

城寨根本垃圾黎，劣質文化有咩好保留

無知真係好恐怖

以前d建築係一個主題去起
你保留A唔保留B
或者係加左d新野係隔離就會唔協調
所以我港政府對保育舊建築真係做得好麻麻

連維多利亞城既標界石都可以俾人拆.破壞而唔知.真係無撚得頂

不過係既...現今政府看來睇d殖民地時期既建築唔順眼咁
邊會上心去保護果d野

拆左就無謂再講
不如講下香港現存邊d仲值得保留啦

agree

我對香港史都有興趣囉

巴打有d錢既可以上太子大廈最高果間餐廳出露台，望落去真係好靚，可惜真係得翻咁多

屌
樓主就好似啲乞食文科仔咁
乜撚野講到錢就話銅臭藍絲廢老
城寨出左名三不管罪惡温床
當年英政府解決唔到入面既罪惡問題先焗拆
就好似啲垃圾有錢文人淨係識屌新公屋無人情味
以前牛頭角上下邨三座樓連埋，迷宮轉角一地針筒道友，差佬行必都驚，你咪一句有歷史價值就當無事囉
你依家小朋友離地去睇梗係風涼說話口響響

細個住下邨，差啲比道友捉去搞

日本仔做遊客鍾意冒險去九龍城寨，又唔係住係入面啲人唔知有幾黑暗有幾骯髒亂，九龍城寨係當時既罪惡溫床黃賭毒齊晒，人多又雜又衛生情況差容易有溫疫，入面治安差驚會影響到出面，又會阻礙社會發展起唔到公屋，城寨的僭建好撚嚴重原本無咁高，咁高隨時會倒塌下來，咁大個城做博物館都唔駛咁大地方掛 唔好只為保存舊野而反，呢個罪惡溫床點都要清除加上又係前朝政府遺留下來的蘇州屎都要中英一齊搞掂⋯⋯
香港地keep到殖民地時代建築已不錯，尤其是英式建築才有特色

正解

你而家都可以開個topic：「其實本來我可以係個億萬富翁」
內容係：沙士嗰陣買幾十層樓就可以。
但係呢沙士嗰陣買你就會覺得戇鳩

寫字樓同商廈呀，唔好調亂次序

東京有個 九龍城寨遊樂場

大家得閒可以參觀下

用腦諗下就知
以城寨個規模
除左拆遷，根本無其他方法驅逐入面啲黄賭毒大本營
真係揾三千個警察入去掃咩
樓主咁撚叻咪比個方案黎，諗唔到就收皮啦

香港文化就係比呢班乞食文科仔搞死
乜撚都唔講錢
全部高風亮節逼全世界陪自己乞食
咪搞到無人重視文化產業囉

我細個住城寨，勁撚多老鼠，勁撚多道友
佢係有歷史，但呢啲劣質歷史有乜好保留，你係咪又要紀念下毛賊文革，都係歷史一種呀

仲有叮叮嘅，但之前都有人想拆

保留無問題
但現實問題係
連精明既英國佬都諗唔到點樣「漂白」城寨又唔駛拆
掃得到，就唔會發展成三不管啦

三不管有佢歷史嘅原因

on9如果軍艦島係喺東京市中心你估佢依家仲喺唔喺度

歷史原因咪地權問題
無皇管下瘋狂僭建
變左迷宮然後吸引罪惡植根囉
得閒讀多啲書
諗下點解決問題啦
諗到咪服你
諗唔到就收皮啦

畢打街-皇后大道中站係因為大公司大集團、地產商、銀行、同洋行，置地廣場啱啱先重建完。

邊有錢收樓
港島線當年80億budget最後超到100億
講緊80年代100億
全部揀拆政府樓先夠錢起

利申：認同你講法
因為今日香港政府最有嘅係錢
冇嘅係腦同良心

agree[/quote]
唔好話建築物既保育了
依加連d街名都改得hea過乜咁

其實我覺得...啟德地區有d街名唔多需要改過哂d名.d新名又唔係好聽
以前啟德機場通道d街名全部都係當年d出名飛機既名
好正

九龍城係市中心？
你話有錢人睇唔過眼重講得通。

貧民窟都世界文化遺產…？

噉東京灣海堡都可以畀多啲錢修復嘅。

咁你諗下大財團肯使錢嘅地
當年政府邊有可能收到

啟德機場原來有7條以飛機型號命名的馬路。隨著舊啟德機場用地發展，4條相關馬路已經從地圖中消失，分別是康威道(Convair Drive)、電星道(Electra Drive)、天威道(Skymaster Drive)及三星道(Tristar Road)。

仍然存在以飛機型號命名的三條馬路，包括：彗星道(Comet Drive)、協調道(Concorde Road)及德高道(Dakota Drive)。

人地海中心都修復好
香港呢堆市區行半個鐘就到嘅就由佢風化

那有錢...
其實早十年傳聞港島果間巴士公司想捐佢地頂番黎而又翻新保留左既巴士都無部門想接收
一個車位既展品都無人想搞佢
香港中心地區d地咁值錢,一切都隨著城市發展搞到要讓路了

嚴格黎講.香港真係一個無歷史既地方
搞環保又只會慳到錢先出力快手做.(膠袋,飲管已睇清依個社會既[環保]理念係點啦)

私人地梗係要畀誘因先傾得掂，換地、放寬地積比等唔同嘅發展權轉移。
軍營同政府大樓畀會所同商業亦好合理。

遲啲支那三和啲網吧都係

唔通你地係認為果d乜野戲曲中心,灣仔街市變到得個殼就係令香港文化更深既發展?

灣仔街市就係同你講錢呀.所以先要搞到得個殼,然後起樓

你講嘅嘢好match你個名

荃灣四陂坊
大陂坊樓下都幾似城寨縮影
(尤其係夜晚)

所謂既三不管係關乎歷史既問題
唔係掃唔掃既問題

當然而入面咁亂.你要整治都係有難度

若果依加仲係番到既話

估計都只係保留少部分結構比較好既地方

然後做三棟屋,李鄭屋式既博物館

估唔到都有人反駁返樓主
我其實都之前一路都幾尊重樓主，起碼音樂品味相近
不過呢個post合理化九龍城寨值得留甚至講到係世界文化遺產，我就始終不敢苟同

用政治角度睇，城寨根本去到末期已經係北京同英國講好數要拆，中英聯合聲明冇明言，但其實都已經係議程一部分，因為城寨個存在實在太樣衰。大佬90年代都嚟緊，支那要收返香港當然要整治，同時當時英國佬重係宗主國最後幾年，呢個貧民窟仍然存在乃係奇恥大辱，遑論嗰啲無牌醫生牙醫、黃賭毒、治安、衛生市政問題。兩邊都想快啲搞撚掂佢

其實遷唔等於要拆

唔係單一事件
係成個風氣
成個產業要有得賺先可以維持落去
唔係咪好似你咁講
得啲得個殼既地產項目，同離地文化人既乞食傷春悲秋囉
起碼pmq, 大館呢啲都叫好開始
有得賺先有得繼續畫大塊餅

當年既問題係唔拆無得遷
貼地啲，今時今日消防員要去西洋菜街唐樓後樓梯收一條屍，無居民帶路可能揾路都要行三粒鐘
更加唔好講城寨個規模同渾亂程度
遷？
你教我點遷

世遺唔一定要幾百年先做到嘅
長崎有啲 都係百幾年貨仔啫

嗰陣怡和置地夠仆緊街，又畀佢投到交易廣場，係政府唔夠決心，遮打大廈早啲重建都得啦。隔籬重係畢打街隧道，已經讓過步唔起天橋。

自己住九龍城，有一日有個鬼佬問九龍寨城係邊，佢跟著問係咪以前咁密集建築，我話拆左啦，不過有少少建築可以睇，佢話，what a pity.....

以當年既技術
面對世紀危樓群
可能都係保留一兩幅牆咁上下

啲樓全部無入則無監管
其實真係可以行行下成棟樓冧
咁大範圍要做A&A 無返千零億都唔洗諗
同埋好多樓應該無打樁
入去前真係要簽生死狀

啲人搬哂出黎
再劃則
搵工程師計水電消防
因安全要爆開嘅洞口位可以開
點都唔會合格嘅單位做當考古場地咁做防水火永久封閉
大量運用玻璃間隔做可觀不可入嘅展棚
最低幾層一定係博物館入口、cafe
實用面質極大甚至可以搞民宿
一定搵到錢

不過我腦海中有21世紀先有人用嘅嘢
1995年未必做到

old halls 盧吉堂HKU

當時政府想拆尖沙咀火車站有團體寫埋信俾英女皇，一樣逃唔過清拆命運，如果唔係會變成香港版St. Pancras

其實同當年牛下一樣
啲住戶夜返驚道友驚劏死牛驚針筒呀，就舉曬腳讚成
嗰啲可能住私樓買部500d當玩具既文青大學生呀，就日日黎影相話可惜可惜

有無人講下點解澳葡政府又保留到咁多舊嘢？
澳門咪仲細？
係無發展故無拆？

用貧民窟同傳教歷史比

成個城市發展取向都唔同

關條撚事，封左佢咪得

文化中心、1881 Heritage（重有私處中心）全部textbook failure，本來差啲冇埋尖碼總站。

還記得當年永利街比歲月神偷煲到成條巷保留
(原本只留三橦)
有啲居民屌晒鬼 因為舊樓失修漏水 已經一心打算換新樓住

非政府建築/非公共設施嘅保育 尤其仲有人住緊嗰啲 多好多野要考慮

文化中心係核突到爆炸嘅建築

浪費咗個海岸線

啲蝦肉色公厠feel磚同無窗醜design真係

想當年啲人搭火車
一黎香港就望正維港
嗰下feel應該好撚正
(純ff)

淨係舊時中環D維多利亞式建築已經好過而家幾百倍啦，仲係度9UP D咩貧民區，人地歐洲就KEEP到新蕭並存引班港豬去打卡，港豬就同班支那人一樣以拆靚既建築(唔好講有歷史意義)為榮，以為舊換新就等於先進

好靚

舊換新就等於先進只係東南亞+暴發戶中東及支那嘅思維

反對拆牛下嗰啲一定係離地左膠
得閒去影張相打下卡就當保育
細個嗰時阿媽都唔會帶我行入去
一定係兜路入淘大 因為太污糟同龍蛇混雜
九龍城寨就算唔係三不管都影響市容啦
啲樓隨時冧架 仲有咁多黃賭毒
拆咗佢根本裡面居民拍曬手掌等上樓
樓主講申遺嘅話用返舊中上環咪得囉

香港真係完全有特色 只有一個字錢

係倫敦 巴黎 隨便一條街全部建築物都好有歷史性 好靚

你香港出街全部都係現代化建築 一式一樣

d舊樓又話要收晒拆晒重建 好似宜家裕民坊
不過講出黎冇用 果日有個post討論一堆連登仔支持拆
又話唔係住觀塘有咩資格出聲

九龍城寨同牛下比
歷史價值同獨特性高太多班
牛下我無意見，拆咗無乜可惜

九龍城寨冇拆到既話，九龍寨城既歷史可能會永遠埋沒

保育係一個配套
你自己可能住緊三房單位，唔會明空間擠逼嗰種痛苦
外國可以有保護既餘裕係因為住屋問題解決得到
容許你有多餘既空地去保留歷史建築

火車站點都要拆 尖沙咀至油麻地段路軌霸咗好多黃金地段
不過當年冇古蹟活化嘅概念係可惜嘅
搭火車去到紅磡又要搭多程巴士先到尖沙嘴

電車保留到依家都算係奇蹟
佢條路軌咪仲霸得多黃金地段

環境惡劣10倍
仲有密集式既天台屋
你敢唔敢行入去

唔可能因為歷史價值就犧牲居民嘅生活質素
成個九龍城話要拆城寨嘈咗幾十年
畢竟機場隔離整棟咁嘅野真係有礙觀瞻
而家日本仔拎嚟玩halloween就梗好玩啦
畀你真係住返三五七個月就走夾唔抖
嗰度又多怪醫秦博士 醫死人冇命賠
唔可能留返個殻做保育 起公園都係解決區內唔夠休憩用地咋嘛

火車站同路軌冇關係，地下化可以係大堂。

開路上料搭棚已經係難題
隨時斬到見唔返城寨本身個型
小弟無知
世界上有無同類規模同危險程度既危樓活化項目？

最簡單例子 人地黎香港拍野會揀D咩地方影?
基本上都係有香港特色既地方

其實嗰位口水保育大師都仲未解決到最基本問題
如果唔拆，政府用咩方法先掃到場？
當年政府就係一路都諗唔掂點清場先決定拆

電車同汽車共用路面又點同
以前火車路係霸曬成個海旁地
黃埔要起樓 唔拆冇得傾
而且電氣化之後香港唔再整平交道
以當時設計火車地面行到紅磡已經係極限

裕民坊有乜價值？最令人熟識既係舊麥記

片入面啲舊式濕貨街市
係咪應該留到2046 都唔管理衛生？
但一乾淨左就肯定無哂「味道」

又唔洗講人地
基本上佢取景嘅 香港啲mv都成日拍

學似東京站咁留返個殻出面都好
當年有冇研究過地下化架
將直通車搬去紅磡 火車繼續去尖沙嘴咪幾好
係咪以前火車唔夠力爬上爬落

回憶一定係美好 冇人想記住啲衰野
亞視收皮都大把人衝出嚟話劇集好高汁
但如果亞視真係咁好質素就唔會零收視啦
冇咗份集體回憶係可惜 但唔可能完全忽視昔日嘅問題

城寨對區內嘅治安真係太大影響
日本仔咁鐘意 但真係整個喺東京你話日本人反唔反對

唔關電氣化事，當年咪地鐵原東九龍線取代尖沙咀段。

當年全香港都舉腳贊成拆
我都唔明為左美化保育去妖魔化一整個時代既香港人有咩意思

不過都帶出左一個有趣問題
到底邪惡可唔可以保育
如果將城寨既黄賭毒資料當作展品展出
應該可以成為世界級景點

其實殖民地時代建築已經夠曬特別, 係班奶共官員認為係國恥先想除之而後快, 唔拆都改到不倫不類, 美其名之保育

青島都識將歐洲式建築發展做景點
上海都係將外灘及十里洋場保留

唔同意，到依家都唔明點解要做童軍office,定期開放都係近年先多少少。早年係外圍影下相都俾人趕。

講真，連登人一方面又係到成日屌香港人/ 香港政府低級
係處理一d構成香港文化方面既文物或建築嗰陣
個個都AO 會計佬思維主導
唔係話無視昔日既問題，問題係喺一d少爭議既項目方面，其實政府做到既嘢係好多，由1841年開始，香港一直都有最大既權力，地權同財權，97後既特區政府從來都唔缺錢，一直都係多一事不如少一事。
近年見到咁多大白象工程，我寧願佢將d錢用嚟買起哂d騎樓式建築好撚過。

上海外灘既洋式建築保留到落嚟
好大程度上係因為49年後上海好長時間發展都慢左落嚟
對土地既需要無香港中上環咁大
無記錯中環而家仲保留到既西式商廈只有畢打行同中銀舊總部
太子行同皇后行都好早拆咗

樓上一路都係嘈九龍城寨
不過高街鬼屋呢啲又真係好撚慘

埃及啲古廟大過同高過九龍城寨啦
九龍城寨已經唔使驚浮雕
人地政府仲要亂底

不過香港班地盤佬連大館宿舍呢啲正常樓裝修都可以成座爆破咗
你咁無知喺香港都好常見

仲有中環半山本身都有唔少靚既洋房建築
結果拆哂之後起埋幾十層樓高既住宅
以半山路斜又窄，唔太理解到政府批准個時
有無考慮到交通壓力問題

巴打識咁諗真係好令人安慰 除左著眼係九龍城寨，其實香港仲有好多都好有特色。
1. 殖民地建築 (包括軍事用途)
2. 中式建築
3. 唐樓
4. 公屋/屋邨
5. 郊野公園
成日覺得香港唐樓係外國人眼中應該好特別，就好似我地點睇意大利咩五漁村、希臘愛琴海啲屋咁。仲要香港咁細，一個地方可以有齊自然、建築、人民生活都唔奇。

香港係有keep住好多保育工程，但講極點線面都係去到點既規模，線同面既規範都係未成熟，石水渠街藍屋個堆算係唔錯，但都係細規模。

香港唐樓因為插針式重建搞到好難有一個完整建築群保育
(其實有幾個地帶可以，都係唔好講，一講即有人搞)

唔知以為埃及重建左金字塔
乜尻埃及神殿吳哥窟個技術層面邊關事
城寨個問題係結構複雜脆弱
好心請教下你係要認屎認屁
講到啲有建設性既意見就話啫

穿隆要補是常識吧
如果咁基本都叫妥善保育，班友出大富翁錢當人工算啦

係九龍城寨實景拍sci fi戲應該好正

如果結構脆弱要撐起
你可以參考下華富邨加固點做
封咗冇loading黎算個加固會易好多

複雜一定唔係工程問題
只係香港慣咗偷工減料
例如戲曲中心由3D立面變2D

吳哥窟喺柬埔寨
ching你9up都要有個譜

我每個留言都有例子證明香港政府「可為而不為」
比你無知無資料/抄資料就錯資料有建設性得多啦

上海街最近都有一堆騎樓做緊...
不過都係要拆其中結構唔穩既一部份....

俾啲參考大家
大館宿舍裝修變爆炸

香港班地盤佬

有loading又真係要拆嘅

香港果座望落大啲睇落有規模啲咁

加上啲舊相係當年一埋英倫建築圍住
睇落更加有feel

睇返香港40,50年代嘅中環景，對比依家真係覺得唏噓

我又覺得無乜野 金融中心係要起高樓大廈甲級寫字樓架啦
倫敦舊金融中心Bank 以至新發展既Canary Wharf都係九成玻璃大廈

但佢唔會拆晒啲舊嘢囉

睇你點睇 睇落佢地係拆緊
不過佢有啲地方會用返同一個風格融合埋現代建築元素落去重建

港島北平地少既問題
講真，香港最精華係皇后象廣場以及東亞所在既一段德輔道中
二戰後好多都保唔住要拆樓
始終係當時殖民地政府入面，唔會用返我哋今日既角度去睇呢d建築

上海嗰座

果4個殘體紅字好核突

就係入面大到亂到唔知有咩人喱左入去 所以先要拆 你趕哂d人走轉頭又有人喱返入去 咁點? d白粉友喱哂入去開餐咁點? 隨時d強姦犯變態佬拐左d女入姦左殺埋都冇人知

軍艦隊遠離民居同佢情況好唔同

玻璃櫃點入

Midlevels Moratorium 係冇力，政府冇管得切。而家有咗電梯同西營盤站做藉口，唔會咁嚴同做咁多嘢。

戇撚鳩

乜撚嘢故宮博物院起黎托柒

依啲真係文化遺產又唔見佢留

與其拎一千幾百億出嚟整條廢鐵/三跑/西九故宮
我寧願支持拎幾百億出嚟保育九龍城寨
反正都係倒錢落海
為香港人做嘢起碼叫有用

軍艦島係韓國ga wor

香港喺全世界無論西洋定東洋人嘅人印象中
你口中藏污納垢從來係唔少得嘅名信片
後來關於黑社會、賭神，直至無間道更係喺全亞風靡一時
喺香港呢個小地方 「共冶一爐」呢個係永恒嘅主題
教科書都開講話識東西方文化交滙 輝映成趣
喺呢度 光鮮同邋遢共冶一爐
先令大家認為特別可貴值得守護
有全亞洲最高檔嘅享受 亦有最地踎嘅飯堂食店 去完之後念念不忘
睇完港產片意氣難平
喺reddit度睇到個post
如果你想整齊劃一 秩序企理
會建議你去新加坡
但如果要推薦十次 「我」都會同人介紹香港

賭業支撐哂
加上佢地明走旅遊路線配合賭業
個發展重點都完全唔同啦

香港首要係金融 旅遊只係次要

同埋重點係九龍城寨真係危城黎同澳門既建築無得一概而論

香港都有保留大館 灣仔警局呢類特色建築物 個情況同澳門相似 只係活化得唔夠高明

教院有香港教育博物館

其實拆殖民地建築拆得最勁係咪麥理浩

佢任內拆咗乜？

多數虎頭蛇尾，例：環珠江口灣區、前海商業區，雄安新區，開發大西北等，連三峽大壩都有後遺症

虎頭都講唔上

頭 = 吹嗰下

尖沙咀火車站應該係其中一個
"一個九龍居民組織曾於1970年去信殖民地司要求保留有60年歷史的尖沙咀火車站，而尖沙咀街坊福利會亦於1975年及1977年亦向殖民地司提出同樣要求。1977年7月29日，古蹟學會向總督麥理浩請願，政府拒絕要求，並為發展計劃的初步範圍成立一個獨立調查小組。小組研究指出新的文化綜合設施將可替代車站的角色，維持現有計劃亦遠佳於改變計劃。古蹟學會指控政府使用卑劣手法去誤導公眾。

古蹟學會於1978年2月籌集了15000個簽名，直接向英國女王伊莉莎伯二世請願，希望王室干預。最後王室決定讓拆毀工程於48小時內開始。"
From WIKI

麥理浩決定興建地下鐵路，咁沿線拆到傻都可以入佢數

計中國囉
麥理浩要10年內急速發展香港，其中一個因素就係要將香港建設成國際城巿，增加日後英國同中國談判時既籌碼

唔收返香港
今日都仲起緊英國嘢

香港真係天堂
如果有一個平衡世界，真係好想睇下無97既香港會係點

其實英國人都係仆街黎，同佢地講道理冇用
冇六七暴動香港都冇公屋免費教育免費醫療...

咁67距今50幾年
社會係會慢慢進步嘅

英國內部都俾果班離地保守檔玩到就執

其實又唔可以咁講，港英成個政策都係覺得香港華人係唔會對英人絕對效忠，有咗呢種思維，施政既方向都好唔同。
我哋用而家既標準去睇，當然覺得當年港人無呢d嘢係宗主國既問題，但睇返同年代既世界各地，其實英治下既香港唔太差。好多嘢本身都已經有計劃推出，並唔係左派港共搞67暴動爭取返嚟。

用地不當，明明有空置土地又唔好好運用又點搞

香港屋同地都夠架，係150搞到唔夠

當時既九龍城係一個令政府頭痛既問題
培養罪惡就誇張左d 主要係安全問題
由得佢住人既話一出大型意外一定會成為政府醜聞
而當時九龍城既價值又唔係好大
未值得政府投入天價資原安置居民同維修樓宇
唔好講保育就係要洗錢 錢就得一舊 用左就做唔到其他野
問題又要急住解決 無論邊個政府都好點都會拆

今時今日英國冇得同以前國力比，就算倫敦起樓都唔會起返維多利亞式建築，成本太高，最多好似利東街咁做仿製品

你都on撚鳩
香港戰後到97金融風暴前嘅財政都比英國強大
所以先吸引到好多名師黎大展拳腳

中共呢20年害到香港咁咋
冇主權移交隨時爭住移民香港

睇下人哋高雄幾主動搞軍事旅遊，一下就搵到好多軍事遺址出嚟

漁農署依排做緊諮詢，打算設立可供觀賞遺跡的開放式博物館
可以去畀下意見

多到數唔晒

粵劇文化點睇

非物質文化遺產 =/= 文化遺產

三不管點樣係重要價值

「引證中國傳統地方單位在殖民地化過程中引致無政府狀態，在反殖民主義及共產主義下持續膨脹發展，形成了特有的九龍城寨社區及其文化。」

九龍城寨幾危險呀大佬，啲樓亂起又冇維修保養，分分鐘參觀下會塌撚左呀
利申 老豆以前住城寨